Los elefantes son los únicos mamíferos que no tienen la capacidad de saltar, debido a su gran peso y a la estructura de sus patas, que no tienen suficiente elasticidad para impulsarse hacia arriba1. Los elefantes pueden correr, caminar y nadar, pero no saltar.